【港朝換代】林鄭明益中資惹反感 - 大灣區國舅爺

節錄

【港朝換代】林鄭明益中資惹反感 - 大灣區國舅爺

■兩大連鎖超市品牌惠康和百佳，無緣無故被政府針對，「被推出」折扣優惠，令業界相當不滿。資料圖片

兩大連鎖超市品牌惠康和百佳，無緣無故被政府針對，「被推出」折扣優惠。政府選擇性「執法」，摧毀自由市場的價值，難怪無人讚賞。

政權近月再次仗勢凌人，在8月份政府公佈的第二期「保就業」，突然劍指惠康、百佳，要求這兩間超市伸手拿補貼後須向客戶提供折扣，對中資如華潤則刻意縱容，令業界相當不滿。

惠康和百佳的「保就業」計劃第二期申請，。。。。。。。

百佳做法也巧妙，沒有一口氣過把所有細節公佈，。。。。。。

值得一提的是，政府似乎刻意undermine英資，明明人家表明是回饋1.2億元，政府新聞稿卻寫惠康的回饋只有1億元，偷偷計少2,000萬，令人費解。今次政府厚此薄彼，惹來全城反感，只針對惠康和百佳，華潤萬家拿2,155萬、華潤堂拿1,175萬、華潤五豐拿838萬，肆無忌憚地明益中資，打壓英資、港資。

大灣區國舅爺